# 그래프 (Graph)

그래프란? 정점(Vertex)와 간선(Edge)로 데이터 관계를 표현한 자료구조

### 너비우선탐색(BFS)
```
너비우선탐색은 현재 갈 수 있는 지점들을 큐에 저장을 하고, 선입선출을 이용하여, 다음 지점에서 갈 수 있는 곳을 찾아간다.
```
### 깊이우선탐색(DFS)
```
깊이우선탐색은 우선 갈 수 있는 곳을 모두 가고, 하나씩 되돌아 오면서 갈 수 있는 곳을 찾아간다.
```

## 최소신장트리
```
최소신장트리는 간산의 가중치의 합이 가장 적은 트리를 말한다.
```
### 프림 알고리즘
```
현재 갈 수 있는 곳 중에 간선의 가중치가 가장 적은 곳을 고른다.
그리디 알고리즘
```
### 크루스칼 알고리즘
```
모든 간선 중에서 가중치가 적은 간선을 선택한다. 단, 사이클을 만드는 간선은 선택하지 않는다.
```

## 위상 정렬
```
상호 선후 관계를 고려한 정렬 방법.
```

## 최단 경로
### 다익스트라 알고리즘
```
음의 가중치가 없을 때, 사용 가능
1. 시작은 0, 남은 정점은 무한대로 표기.
2. 현재에서 갈 수 있는 정점에 자신의 값에 가중치를 더한 값을 표기한다.
    (이 때, 기존의 있는 값이 적을 시 업데이트를 하지 않는다.)
```
### 벨만 - 포드 알고리즘
```
다익스트라 알고리즘은 이전에 방문한 정점에 대해서 업데이트를 하지 않는다.
하지만, 벨만 - 포드 알고리즘은 이전에 방문한 정점이라도 적은 값이 있다면 업데이트를 한다.
모든 정점에서 업데이트가 없을 때까지 반복한다.
```